「寶馬哥」慘死案揭天安社涉多宗罪案 大叔網團疑為愛國黑幫

2018年08月31日

「寶馬哥」慘死案揭天安社涉多宗罪案
大叔網團疑為愛國黑幫

被喻為神秘組織的天安社，其成員全都是紋身大漢。

一單峯迴路轉的「殺人事件」，竟掀出死者劉海龍與神秘組織天安社有關！內地網民發現天安社表面是直播平台的網絡團體，成員全是紋身、穿戴金鏈、頂着肚腩的大叔，聲稱只是角色扮演黑社會。但他們卻被人起底，成員大多犯案纍纍，涉及多宗持刀威嚇、放數及集體毆鬥，死者「寶馬哥」劉男亦屢犯傷人。天安社昨澄清組織並非黑社會，劉亦不是成員。該社曾強調「愛黨愛國不忘初心」。

劉海龍案，曲折離奇。事發27日（周一）晚，劉海龍駕着寶馬，在江蘇昆山一紅綠燈前與騎單車的于姓男子爭執，其間劉突然取刀欲斬傷于，于初時只是閃避，不料劉甩手把刀掉地，兩人扭作一團搶刀，于於是拾刀並反向劉斬去，結果劉被斬死。

這宗充滿戲劇性的殺人案旋即引爆全國，網民又揭發突然斬人的劉竟曾舉報過毒販，獲得昆山市見義勇為榮譽證書，劉看似亦正亦邪的行徑更被網上瘋傳，昨天連曾在《新華社》和《人民日報》工作過的媒體人魯國平亦忍不住創作《史記．劉海龍傳》，以文言文講述劉。

天安社舉行大會，現場出現愛黨愛國橫幅。

天安社曾出資拍網劇《兄弟之義字當頭》，請來陳惠敏及吳啟華參演。

出資拍網劇 陳惠敏參演

號稱「昆山龍哥」的劉海龍背景不尋常，網民發現他可能屬於神秘組織天安社。天安社表面上是直播平台的快手的網絡團體，但江湖味非常濃厚，每次直播都是「唱歌喝酒吃燒烤，龍蝦螃蟹滿桌跑」。旗下賬戶全部叫「天安永Ｘ」他們全部都是中年大漢，經常赤裸上身晒紋身，除了青龍白虎外，還紋上自己「天安永Ｘ」的名號。

三年前，他們更快手直播一堆人驅車前往河北，在《三國演義》中的涿州桃園結義，一起磕頭換帖、同飲血酒、對天盟誓，看得觀眾朋友目瞪口呆，其後更成立「天安社兄弟商會」，強調「天安社兄弟商會愛黨愛國不忘初心繼往開來」。

更誇張的是，去年天安社出資拍攝內地網劇《兄弟之義字當頭》（原名：天安社之義字當先），請來著名影星陳惠敏及吳啟華參演，講述江湖仇殺的故事。不過，天安社強調自己扮黑社會「呃like」。

學者：顯然是天安門分社

不過網民綜合昔日一些地區案件等，認為該組織是真黑社會。成員「天安永興」在北京曾一言不合，便用刀斬人，與劉海龍事件相似，只是無鬧出人命。

成員甚至參與集體打鬥，以成員「天安永虎」為首的300名打手，參與2016年「北京東星大廈1028暴力打砸」，七隊人破壞北京東星大廈多間店舖，最終多名天安社成員被捕。他們亦有從事放高利貸，但快手在2017年整頓賬號，結果天安社60個賬號被封，從此極少再有直播。

自稱天安社第四把交椅的「天安永興」昨回應指，天安社不參與任何形式的網絡炒作，並奉勸網絡「噴子」（胡說八道的人）不要針對天安社，以免「禍從口出」。天安社另有核心成員指，他們並非黑社會，劉亦不是成員。

澎湃新聞發表社論指：「天安社之類沉渣泛起，也必須受到法律的嚴厲懲罰」。旅美學者吳祚來認為：「天安社顯然是中共天安門分社。中共不允許和平的教會存在，卻允許天安社做大，說明了一切。中共就是黑社會中的紅色力量。」

澎湃新聞

下一則
下一則
死者曾獲嘉許「見義勇為」

死者曾獲嘉許「見義勇為」

防衞過當 或構成過失致人死亡罪

屌張poster
個個都咁正經 細龜

欺善怕惡 得個樣
路人甲都反殺佢